\chapter{Metoda testowa i wnioski}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
\label{podsumowanie}

\section{Metoda testowa}
Eksperyment przeprowadzono na jednym komputerze z procesorem Intel(R) Core(TM) i5-7500 o taktowaniu 3.4 GHz.
W eksperymencie zebrano 32622 wyników przy użyciu generatora dostarczonego przez język C\#, 16781 używając własnej implementacji algorytmu xoroshiro,
16776 wyników używając generatora sprawdzającego jednego sąsiada, oraz 924 wyniki używając generatora sprawdzającego dolnych sąsiadów.

\section{Wyniki eksperymentu}
\begin{figure}[ht!]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l | l | l | l | l | }
      \hline
      Generator & liczba powtórzeń & min & maks & średnia & $\sigma$ \\ \hline
      1. Systemowy & 32622 & 593 & 1223 & 900,241 & 77,78 \\ \hline
      2. Xoroshiro & 16781 & 617 & 1217 & 899,038 & 76,62 \\ \hline
      3. Sprawdzający sąsiada z dołu & 16776 & 492 & 1025 & 776,576 & 70,52 \\ \hline
      4. Sprawdzający sąsiadów poniżej & 924 & 429 & 1207 & 628,037 & 63,13 \\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
  \caption{Podsumowanie eksperymentu}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/graph.png}
    \caption{Wykres częstotliwości wyników. Na osi pionowej jest liczba zdobytych punktów.
      Szerokość słupka oznacza jak często powtarzał się dany wynik. Na osi poziomej przedstawione są generatory:
      1 - generator systemowy, 2 - xoroshiro, 3 - sprawdzający sąsiada z dołu, 4 - sprawdzający sąsiadów poniżej docelowego}
    \label{fig:graf}
\end{figure}
Na podstawie przedstawionych danych widać, że średnie wbudowanego generatora liczb pseudolosowych i algorytmu xoroshiro są zbliżone.
Z tego wynika, że wybieranie algorytmu generowania liczb pseudolosowych nie zmienia rozgrywki. Aby osiągnąć jakąś zmianę należy zaimplementować inną metodę wybierania kolorów.
W tej pracy zaimplementowano dwie takie metody. Pierwszą z nich jest wybieranie koloru w taki sposób, aby kolor dolnego sąsiada nowego klocka był inny.
Drugi sposób działa na podobnej zasadzie. Kolor nowego klocka jest wybierany w taki sposób, aby był różny od kolorów dolnych sąsiadów.

Zebranie wyników trwało 2 tygodnie ciągłej pracy komputera. Uruchomienie podobnego eksperymentu wykorzystując chmurę Amazon (AWS), w regionie US West (Oregon) na maszynie a1.xlarge kosztowałoby 34,27\$ (stan na 15.06.2019).
Amazon umożliwia uruchomienie dużej liczby podobnych maszyn, dlatego wykonanie podobnej ilości powtórzeń zajęłoby wielokrotnie mniej czasu.
Czas działania maszyny jest liczony z dokładnością co do 1 sekundy, więc uruchomienie większej ilości maszyn nie powinno znacząco zmienić estymowanego kosztu.

\section{Wnioski}
Wybrana metoda nie pozwala na kontrolowanie przegranej w ostatnim ruchu w przewidywalny sposób. Niemniej ułatwia podjęcie decyzji przez projektanta gry, co do wybranej metody losowania, oraz warunków zwycięstwa.
Przeprowadzenie eksperymentu na jednym komputerze jest czasochłonne. Z tego powodu metoda jest zbyt wolna do użycia na jednym komputerze. Podobne gry zawierają setki, a nawet tysiące poziomów.
Wykonanie podobnych testów dla każdego z nich mogłoby zająć nawet kilka lat. Jednak dzięki obliczeniom wykonywanym w chmurze można znacząco zmniejszyć czas oczekiwania na wyniki.
Cena wykonania testów na chmurze jest akceptowalna dla średniej wielkości studiów gier. Dla nowych studiów gier, bez dużego budżetu, opisana metoda będzie nieopłacalna.

\section{Podsumowanie}
W niniejszej pracy
\begin{itemize}  
    \item Zaimplementowano grę typu dopasuj do trzech, wykorzystującą siatkę sześciokątów.
    \item Zaimplementowano automat do grania w grę bez udziału człowieka.
    \item Zaimplementowano serwer w oparciu o Architekturę Lambda.
    \item Zebrano wyniki eksperymentu dla czterech różnych generatorów liczb pseudolosowych.
    \item Opisana metoda może wspomóc projektowanie gier w studiach średniej wielkości.
\end{itemize}
